其實大陸都有唔少異議的網民在牆內發聲

本身之前睇左網易好耐, 早幾年comment都百花齊放
有一段時間, 除左"頂", 都仲有 "踩", 但好快就取消, 驚俾網民發泄
而一的重大, 涉及領導人/朝鮮的帖, 大多都唔俾評論

但有一項統計, 一直都俾明眼人見到民意端倪
好似上面跟貼98, 萬幾人參與, 一睇就知唔正常
好明顯近乎99%的評論都係審貼時出唔到, 可能有的係偏激, 有的係暗諷, 但都唔俾出街

唔知點解一路留住呢個統計, 可能小編覺得係另一種無聲的抗議
希望大家見到內地網上一面倒的文宣唔好灰心, 其實有良心的內地網民一直試緊支持我地！

但最令人氣憤的莫過於將"老翻" 五大訴求當港人心聲, 可能呢個就正正係建制提另一版本5大訴求的動機
扭曲民意, 顛倒黑白, 正正係國內網絡最可怕最黑暗之處